{
  "10": [
    {
      "question": "نخستین تمدن بشری در کجا به وجود آمد؟",
      "answers": ["بین‌النهرین", "مصر", "هند", "چین"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کوروش بزرگ پادشاه کدام امپراتوری بود؟",
      "answers": ["روم", "یونان", "هخامنشی", "مقدونی"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "خط میخی در کدام تمدن استفاده می‌شد؟",
      "answers": ["مصر", "هند", "بین‌النهرین", "چین"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "اهرام ثلاثه در کدام کشور واقع شده‌اند؟",
      "answers": ["ایران", "چین", "مصر", "هند"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "اسلام در چه سالی در مکه ظهور کرد؟",
      "answers": ["۵۱۰ میلادی", "۶۱۰ میلادی", "۵۷۰ میلادی", "۶۲۲ میلادی"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "پیامبر اسلام در کدام سال به مدینه هجرت کرد؟",
      "answers": ["۶۱۰ میلادی", "۶۲۲ میلادی", "۶۰۰ میلادی", "۶۳۲ میلادی"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "نخستین خلیفه اسلام چه کسی بود؟",
      "answers": ["عمر", "عثمان", "علی", "ابوبکر"],
      "correct_answer": 3,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "تمدن آریایی‌ها در کدام منطقه شکل گرفت؟",
      "answers": ["فارس", "بلخ", "هرات", "کابل"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنگ بدر بین چه کسانی رخ داد؟",
      "answers": [
        "مسلمانان و یهودیان",
        "مسلمانان و قریش",
        "روم و ایران",
        "مسلمانان و رومیان"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "هخامنشیان در چه قرنی حکومت می‌کردند؟",
      "answers": [
        "قرن اول میلادی",
        "قرن پنجم قبل از میلاد",
        "قرن سوم میلادی",
        "قرن دوم قبل از میلاد"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "دلیل اصلی مهاجرت پیامبر اسلام به مدینه چه بود؟",
      "answers": ["دعوت مردم مدینه", "فشار قریش", "دستور خداوند", "برای تجارت"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کتاب مقدس مسلمانان چیست؟",
      "answers": ["انجیل", "تورات", "قرآن", "زبور"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "اولین تمدن در افغانستان در کجا به وجود آمد؟",
      "answers": ["شهر بلخ", "هرات", "غزنی", "بدخشان"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "یونانی‌ها در کدام جنگ شکست خوردند؟",
      "answers": ["ماراتن", "جنگ بدر", "قادسیه", "جنگ احد"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "پادشاهی داریوش بزرگ مربوط به کدام دوره است؟",
      "answers": ["ساسانیان", "صفویان", "هخامنشیان", "اشکانیان"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "سقوط امپراتوری روم در چه سالی رخ داد؟",
      "answers": ["۴۷۶ میلادی", "۵۰۰ میلادی", "۳۰۰ میلادی", "۵۲۲ میلادی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام پادشاه مغول بود؟",
      "answers": ["چنگیزخان", "داریوش", "کوروش", "داریوش سوم"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "تاریخ نگاری به چه معناست؟",
      "answers": ["نوشتن تاریخ", "تحریف تاریخ", "خواندن شعر", "فلسفه"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "اولین نبرد مسلمانان با کفار چه بود؟",
      "answers": ["جنگ بدر", "جنگ احد", "جنگ خندق", "فتح مکه"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنگ احد در چه سالی اتفاق افتاد؟",
      "answers": ["۲ هجری", "۳ هجری", "۵ هجری", "۴ هجری"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ],
  "11": [
    {
      "question": "نخستین خلیفه عباسی چه کسی بود؟",
      "answers": ["ابوجعفر منصور", "ابوالعباس سفاح", "هارون‌الرشید", "معتصم"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "خلافت عباسیان در کدام شهر آغاز شد؟",
      "answers": ["بغداد", "مدینه", "کوفه", "دمشق"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "دوران طلایی اسلام در زمان کدام خلیفه عباسی بود؟",
      "answers": ["ابوالعباس", "هارون‌الرشید", "ابوجعفر", "المتوکل"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "امویان مرکز خلافت خود را در کجا قرار دادند؟",
      "answers": ["مدینه", "بغداد", "دمشق", "کوفه"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "خلیفه دوم اسلام چه کسی بود؟",
      "answers": ["عمر بن خطاب", "ابوبکر", "عثمان", "علی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "دارالحکمه در زمان کدام خلیفه تأسیس شد؟",
      "answers": ["هارون‌الرشید", "ابوجعفر", "معمون", "سفاح"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "قوم مغول به رهبری چه کسی به جهان اسلام حمله کردند؟",
      "answers": ["چنگیز خان", "تیمور", "هلاکو", "بایدو"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "چه کسی بغداد را در سال 1258 میلادی فتح کرد؟",
      "answers": ["تیمور", "هلاکو خان", "چنگیز", "سلطان محمود"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "صفویان دین رسمی ایران را چه اعلام کردند؟",
      "answers": ["تسنن", "مزدیسنا", "شیعه", "زرتشتی"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "پایتخت صفویان در ابتدا کجا بود؟",
      "answers": ["تهران", "تبریز", "اصفهان", "شیراز"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "مهم‌ترین اثر فرهنگی عباسیان چه بود؟",
      "answers": ["کتاب‌خانه‌ها", "دیوان‌ها", "مدارس نظامیه", "دارالحکمه"],
      "correct_answer": 3,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "قبیله قریش در کدام شهر ساکن بود؟",
      "answers": ["مدینه", "مکه", "طائف", "بصره"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "قیام زنگیان در کجا رخ داد؟",
      "answers": ["مصر", "عراق", "ایران", "شام"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "نخستین دولت مسلمان در اسپانیا چه نام داشت؟",
      "answers": ["مرابطین", "موحدین", "امویان اندلس", "عباسیان"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "فتح قسطنطنیه توسط چه کسی انجام شد؟",
      "answers": ["سلطان محمد فاتح", "سلیمان", "هارون", "تیمور"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "ابن خلدون با کدام رشته علمی شناخته می‌شود؟",
      "answers": ["فیزیک", "تاریخ", "جغرافیه", "فقه"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "قیام امام حسین در چه سالی صورت گرفت؟",
      "answers": ["60 هجری", "61 هجری", "62 هجری", "63 هجری"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "خوارج در زمان کدام خلیفه ظاهر شدند؟",
      "answers": ["ابوبکر", "عمر", "عثمان", "علی"],
      "correct_answer": 3,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنگ جمل بین چه کسانی بود؟",
      "answers": [
        "علی و معاویه",
        "علی و عایشه",
        "معاویه و یزید",
        "حسین و یزید"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "پایتخت سلجوقیان چه بود؟",
      "answers": ["ری", "نیشابور", "اصفهان", "بلخ"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ],
  "12": [
    {
      "question": "کدام پیمان منجر به پایان جنگ جهانی اول شد؟",
      "answers": ["پیمان ورسای", "پیمان پاریس", "پیمان لندن", "پیمان روم"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنگ جهانی دوم در چه سالی آغاز شد؟",
      "answers": ["۱۹۳۵", "۱۹۳۹", "۱۹۴۵", "۱۹۲۹"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "علت اصلی آغاز جنگ جهانی اول چه بود؟",
      "answers": [
        "ترور آرشیدوک فرانس فردیناند",
        "اختلافات دینی",
        "تسلط بر منابع طبیعی",
        "کودتای نظامی"
      ],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "در جنگ جهانی دوم، آلمان نازی به رهبری چه کسی بود؟",
      "answers": ["موسولینی", "چرچیل", "هیتلر", "استالین"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "بمب اتمی توسط کدام کشور استفاده شد؟",
      "answers": ["آلمان", "روسیه", "امریکا", "فرانسه"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "سازمان ملل متحد در چه سالی تأسیس شد؟",
      "answers": ["۱۹۳۹", "۱۹۴۵", "۱۹۴۷", "۱۹۵۰"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنگ سرد میان کدام کشورها بود؟",
      "answers": [
        "آلمان و فرانسه",
        "آمریکا و شوروی",
        "چین و انگلستان",
        "هند و پاکستان"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "رهبر انقلاب اکتبر روسیه چه کسی بود؟",
      "answers": ["لنین", "استالین", "تروتسکی", "کرنوسکی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام کشور بیشترین مستعمرات را در قرن ۱۹ داشت؟",
      "answers": ["فرانسه", "آلمان", "پرتغال", "انگلستان"],
      "correct_answer": 3,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنبش عدم تعهد به رهبری چه کسی آغاز شد؟",
      "answers": ["نلسون ماندلا", "جواهر لعل نهرو", "گاندی", "ناصر"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "افغانستان در چه سالی به سازمان ملل پیوست؟",
      "answers": ["۱۹۴۵", "۱۹۴۷", "۱۹۴۸", "۱۹۵۵"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام کشور نخستین ماهواره را به فضا فرستاد؟",
      "answers": ["امریکا", "چین", "شوروی", "انگلستان"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "چه کسی انقلاب فرهنگی را در چین رهبری کرد؟",
      "answers": ["مائو زدونگ", "چیانگ کای‌شک", "دنگ شیائوپینگ", "یوان شیکای"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "استقلال هند در چه سالی به‌دست آمد؟",
      "answers": ["۱۹۴۵", "۱۹۴۶", "۱۹۴۷", "۱۹۴۸"],
      "correct_answer": 2,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "سقوط دیوار برلین در چه سالی رخ داد؟",
      "answers": ["۱۹۸۷", "۱۹۸۹", "۱۹۹۰", "۱۹۹۱"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کدام کشور اولین جمهوری اسلامی در جهان شد؟",
      "answers": ["پاکستان", "ایران", "افغانستان", "عربستان"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "جنبش حقوق مدنی در آمریکا به رهبری چه کسی بود؟",
      "answers": [
        "مالکوم ایکس",
        "مارتین لوتر کینگ",
        "جان اف کندی",
        "باراک اوباما"
      ],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "کودتای ۷ ثور در افغانستان در چه سالی بود؟",
      "answers": ["۱۹۷۸", "۱۹۷۹", "۱۹۸۰", "۱۹۸۵"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "اولین رئیس جمهور افغانستان کی بود؟",
      "answers": ["داوود خان", "نجیب‌الله", "ظاهر شاه", "اشرف غنی"],
      "correct_answer": 0,
      "time": 20,
      "point": 10
    },
    {
      "question": "طالبان در چه سالی کابل را تصرف کردند؟ (نخستین بار)",
      "answers": ["۱۹۹۴", "۱۹۹۶", "۲۰۰۰", "۲۰۰۱"],
      "correct_answer": 1,
      "time": 20,
      "point": 10
    }
  ]
}
